[路人皆知]機場三跑範圍建黑警行動基地 可處理反恐 料2024年年底落成

警務處提出於三跑系統的填海範圍興建機場警區行動基地，以及為機場警署進行內部改建工程。

第三條跑道於2022年啟用，政府向立法會經濟發展事務委員會提出，於三跑系統填海範圍的東面航空輔助設施用地，興建一個機場警區行動基地，以及為機場警署進行內部改建工程，預算工程耗資18.6億港元，估計於2024年年底完成。警務處指，興建行動基地的原因是「警察服務需求增加、處理緊急事故，以及應對任何可能發生在香港國際機場的恐襲」。

三跑道系統計劃填海工程至今仍進行中，整個三跑道系統預計可於2024年年底投入運作。政府今日向立法會經濟發展事務委員會提出於三跑道系統中進行兩項工程，分別為採購航空氣象系統以支援三跑道系統，以及興建警務設施等。
警務處指，隨著三跑道系統的發展，料每年旅客數目會在2030年增加至一億人次，故警務的需求將會大增。警方又指，全球的恐怖襲擊威脅，香港國際機場所面對恐襲的風險不容忽視，現時位於航膳西路的機場警署將難以應付三跑道系統啓用後警務需求的增長。因此，警務處需要額外興建一個新的行動基地以應付運作需要。

警方又稱，建議的行動基地位於東面航空輔助設施用地，距離第三條跑道西端約5.8 公里，因此到達該處的時間將大幅縮短。而當三跑道系統全面啓用後，警務處將採取雙基地策略應對緊急事故。警方又舉出在2016年至2018年期間，全球曾有5宗恐怖分子襲擊國際機場的事件，並指造成近700人傷亡，包括2016年3月比利時布魯塞爾國際機場、2016年6月土耳其阿塔圖克國際機場、2017年3月年法國奧利國際機場、2017年6月美國主教國際機場，以及去年1月的利比亞的黎波里國際機場。
行動基地可應對恐襲快速調配
警方指，建議的行動基地將為反恐隊伍（包括機場保安組及特別任務連）、警犬隊、機場警區交通隊和支援及情報組提供處所，以便在發生恐襲時能快速作出調配。而為促進行動效率，駐守在現時機場警署的反恐隊伍將會遷移到新的行動基地。現時機場警署的辦公室間隔及佈局則會重新改裝，配合機場警區的運作需要。

source 支01

新的機場警區行動基地佔地約1.1萬平方米，較接近第三條跑道。多名民主派議員質疑地方太大，警方表示，到三跑系統全面啟用後，會連同機場警署，採用雙基地策略，應對緊急事故。警方又表示，機場特警曾經接受特別戰術訓練，近期有幫忙協助應對社會動亂，但強調警方並無在航空和人員安全作出妥協，機場警區已透過加長工時、取消訓練和限制放假等，彌補人手。

唔差在整埋飛彈發射台比你地班黑警啦

三跑後機場不再安全

tui

想睇對飛機射催淚彈

香港咁少地，仲要割出黎俾黑警用？

香港已成警察國家

魔警話點就點啦

集中營

入屋殺人強姦都得 無法無天